Title: Manque d'adéquation des capacités 
Date: 2013-04-09 15:00:15
License: <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/"><i class="icon-legal"></i>CC-BY-NC-SA</a>
Source: <a href="http://neusprech.org/faehigkeitsluecke-revisited/"><i class="icon-external-link"></i> Fähigkeitslücke</a>
Author: Kai Biermann

Imaginez qu'en tant que ministre vous êtes responsable de l'armée et vous voulez acquérir des armes dernier cri. Malheureusement celles-ci sont contestées pour des raisons éthiques. Par exemple parce que quelques individus que vous qualifierez bien sûr de [réfractaire au progrès](http://neusprech.org/fortschrittsverweigerer/) craignent que cela rende l'acte de tuer anonyme et que finalement une mort sans responsable soit possible. Que faire ? Le meilleur moyen est d'employer cette expression. Comme s'il existait déjà un sérieux problème depuis longtemps et que ces <del>armes télécommandées</del> [drônes](http://neusprech.org/unbemanntes-luftfahrtsystem/) peuvent les résoudre. Le ministre de la défense Thomas de Maizière nous a donné hier un [cas pratique exemplaire](http://www.youtube.com/watch?v=JDOCEtogHF4&feature=youtu.be). Car les manques doivent bien sûr être comblés. D'autant plus lorsque l'on est déjà capable de beaucoup et qu'il ne reste qu'une petite faille (Voir [faille de sécurité](http://neusprech.org/schutzluecke/)). Que l'objet (il s'agit quand même de vie et de mort) ne soit pas décrit plus précisément qu'en terme de capacité opérationnelle rend même l'expression spongieuse, pardon, polyvalente. «Que dites-vous ?». Le prétendu problème commence surtout à exister lorsqu'il on en a créé la solution. Ah, c'est bien petit !
